# Задача 5. Поиск пути в лабиринте.

[Условие задачи одного из предыдущих семестров](https://docs.google.com/document/d/1_PjvZ_UHaw0FHQeu6AfQwuk-N9lafJ3ge_sBtURKihw/edit#heading=h.7o7vnt4f742n)
(для ознакомления).

## Часть 1: поиск пути на двумерной поверхности.

Задача: найти **кратчайшее** расстояние от точки входа до точки выхода в лабиринте на двухмерной поверхности.
Поверхность задается следующим образом:
```
...#.#F
S#.#...
.....#.
```

где

* `S`, `F` - точки старта и финиша

* `.` - свободное пространство, по которому можно перемещаться.

* `#` - стена.

Перемещаться можно только по вертикали или по горизонтали, движение по диагонали запрещено.

Пространство должно быть представлено классом со следующим интерфейсом:
```C++

class Point { int x; int y; };

class Surface {
	/*
	Получить список точек, в которые можно переместиться из точки p.
	*/
	std::vector<Point> getNeigbours(const Point &p) const;
};
```

### Формат вывода

Алгоритм поиска выводит кратчайший путь в виде списка координат точек в формате `x, y` (включая начальную и конечную точки), например:
```
0, 1
0, 2
1, 2
2, 2
3, 2
4, 2
4, 1
5, 1
6, 1
6, 0
```

### Топологии.

Программа должна поддерживать поиск пути по поверхностям со следующими "топологиями":

- "planar" - плоский лист

- "cylinder" - разрезанный цилиндр, при достижении правого или левого края можно переместиться на другой конец листа

- "tor" - тор, возможен переход как через правую/левую границу, так и через верхнюю/нижнюю.

**Обновлено**

Топологии задаются опцией командной строки (может быть указана только одна из):

- `--planar` - значение по умолчанию.

- `--cylinder`

- `--tor`



## Часть 2: шаблонный алгоритм поиска.

Модифицировать алгоритм поиска, так чтобы он мог работать с шаблонным классом со следующим интерфейсом:

```
template <class Point> class Surface {
public:
	std::vector<Point> getNeigbours(const Point &p) const;
}
```

### Поиск в пространстве слов.

Для демонстрации шаблонного алгоритма следует реализовать поиск пути в пространстве слов:

* Два слова считаются "соседними", если [расстояние Левенштейна](https://ru.wikipedia.org/wiki/Расстояние_Левенштейна) между ними равно 1.
Иными словами: одно слово можно получить из другого путем изменения, удаления или добавления одного символа.

Входные данные:

* словарь английских слов

* начальное и конечное слова

Выходные данные:

* список слов в пути, по одному на каждой строке.

**Обновлено**

Пример запуска программы:
```
$ ./prog.exe words.txt first last
```

**Обновлено**:

- Добавить примеры лабиринтов в папку `examples`
